[{"id":"3780","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921976","title":"T\u00c4NA OTSE | Eesti alustab EM-valim\u00e4nge P\u00f5hja-Iirimaa vastu","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921976\/tana-otse-eesti-alustab-em-valimange-pohja-iirimaa-vastu","description":"Ongi k\u00e4es uus valikts\u00fckkel ja koondised \u00fcle terve Euroopa alustavad esimesi m\u00e4nge, p\u00fcrgimaks 2020. aasta EM-finaalturniirile. Kohtumisele saab kaasa elada ETV2 ja ERR-i spordiportaali vahendusel alates kella 21.30-st. Kommenteerib Tarmo Tiisler, reporter on Aet S\u00fcvari ning stuudiot juhib Kristjan Kalkun.","date":"Thu, 21 Mar 2019 09:24:00 +0200"},{"id":"3781","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921975","title":"Raadiouudised (21.03.2019 09:00:00)","link":"https:\/\/www.err.ee\/921975\/raadiouudised-21-03-2019-09-00-00","description":"","date":"Thu, 21 Mar 2019 09:20:01 +0200"},{"id":"3782","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921598","title":"K\u00f5ige eestilikum s\u00f5na. Maian K\u00e4rmas","link":"https:\/\/www.err.ee\/921598\/koige-eestilikum-sona-maian-karmas","description":"ERR kutsub m\u00e4rtsikuu jooksul esitama s\u00f5nu, mis k\u00f5ige eestilikumad, olgu valitud s\u00f5na eestilik k\u00f5la v\u00f5i sisu poolest. K\u00fcsisime muusiku ja laulus\u00f5nade autori Maian K\u00e4rmase k\u00e4est, milline on tema jaoks k\u00f5ige eestilikum s\u00f5na.","date":"Thu, 21 Mar 2019 09:00:00 +0200"},{"id":"3783","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921968","title":"Houston kaotas Memphisele lisaaja viimasel sekundil, Hardenilt 57 punkti","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921968\/houston-kaotas-memphisele-lisaaja-viimasel-sekundil-hardenilt-57-punkti","description":"Korvpalliliigas NBA alistas Memphis Grizzlies kodusaalis k\u00fclla s\u00f5itnud Houston Rocketsi lisaajal viimasel sekundil teenitud vabaviskest tulemusega 126:125.","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:58:00 +0200"},{"id":"3784","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921965","title":"J\u00f5hvi v\u00f5im j\u00e4tkab talle sobimatute t\u00f6\u00f6tajate v\u00e4ljat\u00f5rjumist","link":"https:\/\/www.err.ee\/921965\/johvi-voim-jatkab-talle-sobimatute-tootajate-valjatorjumist","description":"J\u00f5hvi vallavanem Martin Repinski on alustanud vallavalitsuse ja valla allasutuste t\u00f6\u00f6tajatega t\u00f6\u00f6lepingute l\u00f5petamist. Vallavanem nentis, et eesm\u00e4rk on j\u00e4tta t\u00f6\u00f6le vaid need, kelle plaanid oma valdkonna arendamisel l\u00e4hevad kokku valla juhtide omaga.","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:54:00 +0200"},{"id":"3785","guid":"https:\/\/menu.err.ee\/921963","title":"Galerii: seiklussarja \"Meelte sagedus Amazonases\" esilinastus","link":"https:\/\/menu.err.ee\/921963\/galerii-seiklussarja-meelte-sagedus-amazonases-esilinastus","description":"20. m\u00e4rtsil esilinastus kinos S\u00f5prus ETV2 uus seiklussari \"Meelte sagedus Amazonases\", mis viis Ivo T\u0161et\u00f5rkini, P\u00f5hjamaade Hirmu, Genka ja Jakob Rosina kolmeks n\u00e4dalaks Peruu d\u017eunglisse.","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:43:00 +0200"},{"id":"3786","guid":"https:\/\/novaator.err.ee\/921964","title":"Maale l\u00e4him planeet on Merkuur","link":"https:\/\/novaator.err.ee\/921964\/maale-lahim-planeet-on-merkuur","description":"Milline planeet on Maakerale k\u00f5ige l\u00e4hem? Kes P\u00e4ikeses\u00fcsteemi ehitust natukenegi tunneb, v\u00f5ib pakkuda, et kas Veenus v\u00f5i Marss. Kes P\u00e4ikeses\u00fcsteemi ehitust natuke t\u00e4psemalt tunneb, \u00fctleb \u00fcsna veendunult, et Veenus.","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:43:00 +0200"},{"id":"3787","guid":"https:\/\/menu.err.ee\/921788","title":"Algab kevadine Tallinn Fashion Week","link":"https:\/\/menu.err.ee\/921788\/algab-kevadine-tallinn-fashion-week","description":"Eesti moe t\u00e4hts\u00fcndmus Tallinn Fashion Week toob 21.-23. m\u00e4rtsil lavale nii kodumaa tippdisainerid kui ka siinse moemaastiku uued ja v\u00e4rsked tegijad.","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:31:00 +0200"},{"id":"3788","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921961","title":"Mullu suurenes reisijate arv saarte ja mandri vahelistel laevaliinidel","link":"https:\/\/www.err.ee\/921961\/mullu-suurenes-reisijate-arv-saarte-ja-mandri-vahelistel-laevaliinidel","description":"Statistikaameti andmetel kasvas 2018. aastal varasema aastaga v\u00f5rreldes s\u00f5itjate arv peamistel Eesti-sisestel regulaarsetel merelaevaliinidel kolm protsenti, kuid v\u00e4henes rahvusvahelistel vedudel \u00fche protsendi. Ristluslaevadega saabus aga k\u00fcmnendiku v\u00f5rra enam reisijaid, kui aasta varem.","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:27:00 +0200"},{"id":"3789","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921960","title":"Eestist p\u00e4rit iluuisutaja v\u00f5itis MM-il isikliku rekordiga pronksmedali","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921960\/eestist-parit-iluuisutaja-voitis-mm-il-isikliku-rekordiga-pronksmedali","description":"Jaapanis alanud iluuisutamise maailmameistriv\u00f5istlustel p\u00e4lvisid Eestit p\u00e4ris iluuisutaja Natalia Zabijako ja tema paariline Aleksandr Enbert pronksmedali.","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:16:00 +0200"},{"id":"3790","guid":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921950","title":"Esilinastub rahvusvaheline koost\u00f6\u00f6projekt \"Kapten Morten lollide laeval\"","link":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921950\/esilinastub-rahvusvaheline-koostooprojekt-kapten-morten-lollide-laeval","description":"Neljap\u00e4eval, 21. m\u00e4rtsil esilinastub uus kodumaine lustakas kogupereseiklus \"Kapten Morten lollide laeval\". Tegemist on Eesti filmiajaloo l\u00e4bi aegade suurima rahvusvahelise koost\u00f6\u00f6projektiga.","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:16:00 +0200"},{"id":"3791","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921959","title":"Bolt siseneb Wolti marjamaale","link":"https:\/\/www.err.ee\/921959\/bolt-siseneb-wolti-marjamaale","description":"Bolt (endine Taxify) hakkab l\u00e4hitulevikus lisaks s\u00f5iduteenusele pakkuma ka toidu kojuvedu. Esimesed riigid, kuhu uus teenus sel suvel j\u00f5uab, on Eesti, Soome ja L\u00f5una-Aafrika.","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:05:00 +0200"},{"id":"3792","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921956","title":"Daisy Kudre s\u00f5itis MM-il v\u00e4lja karj\u00e4\u00e4ri parima tulemuse","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921956\/daisy-kudre-soitis-mm-il-valja-karjaari-parima-tulemuse","description":"P\u00f5hja-Rootsis, Pitea linna l\u00e4histel algasid kolmap\u00e4eval suusaorienteerumise MM-v\u00f5istlused. Esimeseks v\u00f5istlusalaks oli eraldistardist tavarada, kus Eesti koondise parimaks oli 11. kohaga oma senise karj\u00e4\u00e4ri parima MM-tulemuse teinud Daisy Kudre.","date":"Thu, 21 Mar 2019 07:52:00 +0200"},{"id":"3793","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921951","title":"Uus-Meremaa keelab seoses terrorir\u00fcnnakuga automaattulirelvade m\u00fc\u00fcgi","link":"https:\/\/www.err.ee\/921951\/uus-meremaa-keelab-seoses-terrorirunnakuga-automaattulirelvade-muugi","description":"Uus-Meremaa peaminister Jacinda Ardern teatas neljap\u00e4eval, et reageerides 50 inimese hukkumisele Christchurchi terrorir\u00fcnnakus keelustatakse riigis koheselt automaatide ja poolautomaatsete tulirelvade m\u00fc\u00fck.","date":"Thu, 21 Mar 2019 07:21:00 +0200"},{"id":"3794","guid":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921152","title":"Otse\u00fclekanne kell 11: luulemaratonil astuvad mikrofoni taha Wimberg ja J\u00fcrgen Rooste","link":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921152\/otseulekanne-kell-11-luulemaratonil-astuvad-mikrofoni-taha-wimberg-ja-jurgen-rooste","description":"21. m\u00e4rtsil toimub Tallinna keskraamatukogus taas luulemaraton, kus p\u00e4eva jooksul r\u00e4\u00e4givad luuletajad luulest ja loevad ette oma luuletusi. Seekordse maratoni teemaks on \"Meeleolud\" ning esitatakse luuletusi armastusest, vihast, kurbusest ja r\u00f5\u00f5must. Kultuuriportaal kannab \u00fcle Wimbergi ja J\u00fcrgen Rooste esinemised. Rooste esitab uue ts\u00fckli \"Isamaalised laulud\".","date":"Wed, 20 Mar 2019 10:19:00 +0200"},{"id":"3795","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921949","title":"New Yorgi ja Londoni b\u00f6rsidel nafta hinnad t\u00f5usid","link":"https:\/\/www.err.ee\/921949\/new-yorgi-ja-londoni-borsidel-nafta-hinnad-tousid","description":"Nafta hinnad t\u00f5usid kolmap\u00e4eval New Yorgi ja Londoni tooraineb\u00f6rsidel j\u00e4rsult.","date":"Thu, 21 Mar 2019 05:49:00 +0200"},{"id":"3796","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921948","title":"Hollandi v\u00f5imukoalitsioon kaotab enamuse senatis","link":"https:\/\/www.err.ee\/921948\/hollandi-voimukoalitsioon-kaotab-enamuse-senatis","description":"Hollandi peaministri Mark Rutte v\u00f5imukoalitsioon kaotab enamuse senatis p\u00e4rast seda, kui Euroopa Liidu vastaseid populiste saatis kolmap\u00e4eval peetud provintsivalimistel edu.","date":"Thu, 21 Mar 2019 05:46:00 +0200"},{"id":"3797","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921847","title":"Korsika MM-etapil tuleb rajale kolm Eesti rallipaari","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921847\/korsika-mm-etapil-tuleb-rajale-kolm-eesti-rallipaari","description":"J\u00e4rgmisel n\u00e4dalal Korsika teedel s\u00f5idetaval hooaja neljandal MM-ralli teeb kaasa kolm Eesti paari lisaks Ott T\u00e4nakule ja Martin J\u00e4rveojale (Toyota) ka JWRC arvestuses v\u00f5istlevad mehed.","date":"Wed, 20 Mar 2019 23:00:00 +0200"},{"id":"3798","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921891","title":"Soome valimistel valmistuvad Rohelised supertulemuseks","link":"https:\/\/www.err.ee\/921891\/soome-valimistel-valmistuvad-rohelised-supertulemuseks","description":"Soome Keskerakond eitab vaatlejate hinnanguid, nagu oleks peaminister Juha Sipil\u00e4 valitsus tagasi astunud vaid selleks, et keskenduda valimiskampaaniale. Endise peaministri Matti Vanhase s\u00f5nul oli tagasiastumine rahva kindel n\u00f5ue eba\u00f5nnestunud sotsiaal- ja tervishoiureformi p\u00e4rast. Rohelised valmistuvad supertulemuseks, ehkki aprillikuiste parlamendivalimiste v\u00f5itu ennustatakse endiselt sotsiaaldemokraatidele.","date":"Wed, 20 Mar 2019 22:57:00 +0200"},{"id":"3799","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921890","title":"Fotod: Soomaa suurvees saab taas tammede vahel kanuuga s\u00f5ita","link":"https:\/\/www.err.ee\/921890\/fotod-soomaa-suurvees-saab-taas-tammede-vahel-kanuuga-soita","description":"T\u00e4navune juba kolmas suurvesi Soomaal on parajasti nii k\u00f5rge, et rahul on nii kanuumatkajad kui ka kohalikud elanikud, kellele vesi tuppa ei tungi.","date":"Wed, 20 Mar 2019 22:50:00 +0200"},{"id":"3800","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921905","title":"Neljap\u00e4eval t\u00f5useb temperatuur \u00fcheksa kraadini","link":"https:\/\/www.err.ee\/921905\/neljapaeval-touseb-temperatuur-uheksa-kraadini","description":"Neljap\u00e4evane ilm tuleb sajune, aga pisut soojem, sest temperatuur t\u00f5useb lausa \u00fcheksa kraadini.","date":"Wed, 20 Mar 2019 22:48:00 +0200"},{"id":"3801","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921901","title":"Kadri Simson: osa valijaid hindab ebaviisakust ja solvanguid liiga k\u00f5rgelt","link":"https:\/\/www.err.ee\/921901\/kadri-simson-osa-valijaid-hindab-ebaviisakust-ja-solvanguid-liiga-korgelt","description":"Majandusminister Kadri Simson \u00fctles \"Esimeses stuudios\" saatejuht Johannes Trallale, et osa valijaid hindab liiga k\u00f5rgelt ebaviisakust ja solvanguid, ajades selle sassi aususega.","date":"Wed, 20 Mar 2019 22:47:00 +0200"},{"id":"3802","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921904","title":"Anett Kontaveiti ootab Miami turniiri teises ringis p\u00f5nev vastane","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921904\/anett-kontaveiti-ootab-miami-turniiri-teises-ringis-ponev-vastane","description":"Anett Kontaveit (WTA 19.) l\u00e4heb Miamis peetaval k\u00f5rgetasemelisel WTA tenniseturniiril teises ringis vastamisi 17-aastase Amanda Anisimovaga (WTA 73.).","date":"Wed, 20 Mar 2019 22:45:00 +0200"},{"id":"3803","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921903","title":"Geenidoonorid osalevad s\u00fcdamehaiguste ennetusprojektis","link":"https:\/\/www.err.ee\/921903\/geenidoonorid-osalevad-sudamehaiguste-ennetusprojektis","description":"Tuhat geenidoonorit osaleb p\u00f5hjalikus personaalmeditsiini projektis, et ennetada s\u00fcdame-veresoonkonna haigusi. V\u00e4lja valitud geenidoonorid kutsub konsultatsioonile perearst.","date":"Wed, 20 Mar 2019 22:38:00 +0200"},{"id":"3804","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921899","title":"Martin Reim: tuleb hull meetrite mahajooksmine","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921899\/martin-reim-tuleb-hull-meetrite-mahajooksmine","description":"Eesti jalgpallikoondis alustab neljap\u00e4eval EM-valiksarja v\u00f5\u00f5rsil P\u00f5hja-Iirimaa vastu.","date":"Wed, 20 Mar 2019 22:10:00 +0200"},{"id":"3805","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921902","title":"Renee Teppani klubi p\u00e4\u00e4ses Meistrite liiga poolfinaali","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921902\/renee-teppani-klubi-paases-meistrite-liiga-poolfinaali","description":"Eesti v\u00f5rkpalluri Renee Teppani koduklubi Belchatowi PGE Skra kaotas Meistrite liiga veerandfinaalis kordusm\u00e4ngus Peterburi Zeniidile, aga v\u00f5itis kuldse geimi ja j\u00f5udis ikkagi nelja parema hulka.","date":"Wed, 20 Mar 2019 22:30:00 +0200"},{"id":"3806","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921845","title":"\u00dclikoolid: v\u00e4listudengid on rahvusvaheliselt oluline m\u00e4rk kvaliteetsest haridusest","link":"https:\/\/www.err.ee\/921845\/ulikoolid-valistudengid-on-rahvusvaheliselt-oluline-mark-kvaliteetsest-haridusest","description":"V\u00f5imuk\u00f5nelusi pidavad erakonnad on kokku leppinud, et seisavad rangema migratsioonipoliitika eest, mis v\u00f5ib t\u00e4hendada ka rangemat kontrolli v\u00e4ljastpoolt Euroopa Liitu siia \u00f5ppima saabuvate tudengite \u00fcle, kuiv\u00f5rd EKRE pelgab, et nad tulevad siia vaid EL-i elamisloa p\u00e4rast. Haridusministeeriumi ega k\u00f5rgkoolide kinnitusel pole sellisel hirmul alust.","date":"Wed, 20 Mar 2019 18:55:00 +0200"},{"id":"3807","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921900","title":"Paavst Franciscuse visiidi korraldajad kohtusid paavstiga Vatikanis","link":"https:\/\/www.err.ee\/921900\/paavst-franciscuse-visiidi-korraldajad-kohtusid-paavstiga-vatikanis","description":"Mullu s\u00fcgisel paavst Franciscuse Eesti visiidi korraldajad kohtusid kolmap\u00e4eval paavstiga Vatikanis. On traditsioon, et m\u00f5ned kuud p\u00e4rast paavsti visiiti kutsutakse korraldajad audientsile.","date":"Wed, 20 Mar 2019 22:20:00 +0200"},{"id":"3808","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921897","title":"ETV spordisaade, 20. m\u00e4rts","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921897\/etv-spordisaade-20-marts","description":"Saatejuht Alvar Tiisler","date":"Wed, 20 Mar 2019 21:51:00 +0200"},{"id":"3809","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921898","title":"L\u00e4tis n\u00f5udsid haridust\u00f6\u00f6tajad palgat\u00f5usukavast kinni pidamist","link":"https:\/\/www.err.ee\/921898\/latis-noudsid-haridustootajad-palgatousukavast-kinni-pidamist","description":"Riias kogunes seimi ette mitu tuhat haridust\u00f6\u00f6tajat n\u00f5udmisega, et uus valitsus t\u00e4idaks eelmise koalitsiooni vastu v\u00f5etud palgat\u00f5usu graafikut. L\u00e4ti haridusminister kinnitas \"Aktuaalsele kaamerale\", et koolidesse suunatavat raha kasutatakse ebaefektiivselt ja vaja on reformida kogu hariduss\u00fcsteemi. \u00d5petajad omakorda kaaluvad streikimist.","date":"Wed, 20 Mar 2019 21:51:00 +0200"},{"id":"3810","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921895","title":"Uuring: Zelenski edestaks valimiste teises voorus k\u00f5iki kandidaate","link":"https:\/\/www.err.ee\/921895\/uuring-zelenski-edestaks-valimiste-teises-voorus-koiki-kandidaate","description":"Ukraina presidendikandidaat Volod\u00f5m\u00f5r Zelenski v\u00f5idaks presidendivalimiste teise vooru hoolimata sellest, kes ta vastaskandidaadiks osutub, selgus kolmap\u00e4eval avaldatud uuringust.","date":"Wed, 20 Mar 2019 21:40:00 +0200"},{"id":"3811","guid":"https:\/\/menu.err.ee\/921896","title":"Jan Uusp\u00f5ld ja Elina Purde panid Nublu hittloo \"\u00d6\u00f6laps\" uude vorm","link":"https:\/\/menu.err.ee\/921896\/jan-uuspold-ja-elina-purde-panid-nublu-hittloo-oolaps-uude-vorm","description":"N\u00e4itlejad Jan Uusp\u00f5ld ja Elina Purde tutvustasid \"Ringvaates\" uut Raadio 2 ja Raadioteatri popmuusika ajaloosarja \"9 laulu\". Samuti panid nad stuudios uude vormi Winny Puhhi loo \"Meiecundimees \u00fcks Korsakov l\u00e4ks eile L\u00e4tti\" ja Nublu hiti \"\u00d6\u00f6laps\".","date":"Wed, 20 Mar 2019 21:39:00 +0200"},{"id":"3812","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921894","title":"Rakvere v\u00f5rkpallurid viigistasid poolfinaalseeria viiegeimilise lahinguga","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921894\/rakvere-vorkpallurid-viigistasid-poolfinaalseeria-viiegeimilise-lahinguga","description":"Rakvere VK alistas Eesti meistriv\u00f5istluste poolfinaalseeria teises kohtumises kodus Tartu Bigbanki 3:2 (22:25, 26:24, 21:25, 25:23, 15:12) ja viigistas seeria \u00fcks-\u00fchele.","date":"Wed, 20 Mar 2019 21:33:00 +0200"},{"id":"3813","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921851","title":"Kaia Kanepi murdis Miamis p\u00f5hiturniirile","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921851\/kaia-kanepi-murdis-miamis-pohiturniirile","description":"Eesti teine reket Kaia Kanepi (WTA 89.) p\u00e4\u00e4ses Miamis toimuval k\u00f5rgetasemelisel tenniseturniiril p\u00f5hitabelisse. Eestlanna alistas otsustavas m\u00e4ngus ungarlanna Timea Babosi (WTA 105.) 6:3, 6:4.","date":"Wed, 20 Mar 2019 17:33:00 +0200"},{"id":"3814","guid":"https:\/\/menu.err.ee\/921892","title":"Corgi-omanik filmist \"Kuninganna corgi\": kuniganna jaoks on see olnud armastus kogu eluks","link":"https:\/\/menu.err.ee\/921892\/corgi-omanik-filmist-kuninganna-corgi-kuniganna-jaoks-on-see-olnud-armastus-kogu-eluks","description":"Sellest n\u00e4dalast j\u00f5uab kinodesse animafilm \"Kuninganna corgid\", mis r\u00e4\u00e4gib loo kuninganna Elizabeth II kuulsatest kortest. \"Ringvaates\" oli k\u00fclas corgi-omanik Raul Vatsar, kelle koeral Ottol on t\u00e4naseks Instagramis 16 000 j\u00e4lgijat.","date":"Wed, 20 Mar 2019 21:13:00 +0200"},{"id":"3815","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921874","title":"\"Pealtn\u00e4gija\" eksklusiivne usutlus prints Harryga \u00f5ppinud kopteripiloodiga","link":"https:\/\/www.err.ee\/921874\/pealtnagija-eksklusiivne-usutlus-prints-harryga-oppinud-kopteripiloodiga","description":"\"Pealtn\u00e4gijaga\" r\u00e4\u00e4kis eksklusiivselt Eesti helikopteripiloodi Ivar V\u00e4rgiga, kes \u00f5ppis prints Harryga koos piloodiks, v\u00f5itles Afganistani lahingutes, t\u00f6\u00f6tas Inglismaal kiirabikopteri piloodina ja juhib n\u00fc\u00fcd PPA lennusalka.","date":"Wed, 20 Mar 2019 20:53:00 +0200"},{"id":"3816","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921886","title":"Aruk\u00fcla\/Audentes j\u00e4tkab v\u00f5idulainel, Serviti liidrina","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921886\/arukula-audentes-jatkab-voidulainel-serviti-liidrina","description":"Meeste meistriliigas j\u00e4tkusid m\u00e4ngud vaheturniiridel. Tugevamas nelikus alistas liigaliider Serviti kahe P\u00f5lva klubi heitluses Coopi 33:25 (13:10).","date":"Wed, 20 Mar 2019 20:45:00 +0200"},{"id":"3817","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921854","title":"\"Pealtn\u00e4gija\" portreteeris ekstsentrilist unistajat Peter Vesterbackat","link":"https:\/\/www.err.ee\/921854\/pealtnagija-portreteeris-ekstsentrilist-unistajat-peter-vesterbackat","description":"Kui siiamaani peeti Peter Vesterbackat heas m\u00f5ttes ekstsentriliseks unistajaks, siis hiljuti teatas soomerootslane, et sai Hiina investoritelt 15 miljardit eurot Helsingi-Tallinna tunneli rajamiseks. On ta moodne M\u00fcnchhausen v\u00f5i teebki ta ulmena tundunud maailma pikima meretunneli t\u00f5esti teoks, uuris \"Pealtn\u00e4gija\" tema enda k\u00e4est.","date":"Wed, 20 Mar 2019 20:38:00 +0200"},{"id":"3818","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921691","title":"Austraalia ja T\u00fcrgi vahel puhkes \u00e4ge t\u00fcli seoses Christchurchi veresaunaga","link":"https:\/\/www.err.ee\/921691\/austraalia-ja-turgi-vahel-puhkes-age-tuli-seoses-christchurchi-veresaunaga","description":"Austraalia peaminister Scott Morrison m\u00f5istis kolmap\u00e4eval hukka T\u00fcrgi presidendi Recep Tayyip Erdogani \"vastutustundetud ja \u00e4\u00e4rmiselt solvavad\" kommentaarid seoses Christchurchi veresaunaga, lubades kaaluda k\u00f5iki variante kahepoolsetes suhetes.","date":"Wed, 20 Mar 2019 05:03:00 +0200"},{"id":"3819","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921881","title":"Vana kuld: kuidas Eesti koondis 2011. aastal p\u00f5hja-iirlasi kurvastas?","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921881\/vana-kuld-kuidas-eesti-koondis-2011-aastal-pohja-iirlasi-kurvastas","description":"Eesti meeste jalgpallikoondis avab neljap\u00e4eval EM-valiksarja v\u00f5\u00f5rsil P\u00f5hja-Iirimaa vastu. Viimati olid need kaks meeskonda vastamisi 7. oktoobril 2011, kui Eesti sai Belfastis m\u00e4lestusv\u00e4\u00e4rse 2:1 v\u00f5idu.","date":"Wed, 20 Mar 2019 20:21:00 +0200"},{"id":"3820","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921852","title":"Euroopa Rahvapartei peatas Ungari v\u00f5imuerakonna liikmesuse","link":"https:\/\/www.err.ee\/921852\/euroopa-rahvapartei-peatas-ungari-voimuerakonna-liikmesuse","description":"Paremtsentristlik Euroopa Rahvapartei (EPP) otsustas kolmap\u00e4eval toimunud kongressil peatada Ungari peaministri Viktor Orbani erakonna Fidesz liikmesus.","date":"Wed, 20 Mar 2019 17:43:00 +0200"},{"id":"3821","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921880","title":"Itaalias r\u00f6\u00f6vis bussijuht \u00f5pilased protestiks migrandisurmade vastu","link":"https:\/\/www.err.ee\/921880\/itaalias-roovis-bussijuht-opilased-protestiks-migrandisurmade-vastu","description":"P\u00f5hja-Itaalias r\u00f6\u00f6vis bussijuht kolmap\u00e4eval 51 koolilast ja nende \u00f5petajad ning pani hiljem bussi p\u00f5lema, keegi siiski viga ei saanud, \u00fctlesid ametnikud.","date":"Wed, 20 Mar 2019 20:14:00 +0200"},{"id":"3822","guid":"https:\/\/menu.err.ee\/921875","title":"Tippkokk Christophe Roure: \u00f5htusel ajal on k\u00fclastajatel aega toitu nautida","link":"https:\/\/menu.err.ee\/921875\/tippkokk-christophe-roure-ohtusel-ajal-on-kulastajatel-aega-toitu-nautida","description":"Ei juhtu just tihti, et Eestisse saabub m\u00f5ni tippkokk gastronoomia kodumaalt Prantsusmaalt. \"Ringvaate\" reporter J\u00fcri Muttika oli aga tunnistajaks hetkele, kui selliseid kokkasid oli Eestis korraga lausa seitse - nende hulgas ka kahe Michelini t\u00e4rniga p\u00e4rjatud restorani Le Neuvi\u00e8me Art peakokk Christophe Roure.","date":"Wed, 20 Mar 2019 19:42:00 +0200"},{"id":"3823","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921872","title":"Tusk: l\u00fchike ajapikendus on v\u00f5imalik Brexiti-leppe toetamise korral","link":"https:\/\/www.err.ee\/921872\/tusk-luhike-ajapikendus-on-voimalik-brexiti-leppe-toetamise-korral","description":"Euroopa \u00dclemkogu eesistuja Donald Tusk \u00fctles kolmap\u00e4eval, et Euroopa Liidu liidrid v\u00f5ivad eelseisval tippkohtumisel heaks kiita Brexiti l\u00fchiajalise edasil\u00fckkamise juhul, kui Briti parlament kiidab heaks kaks korda tagasi l\u00fckatud lahkumisleppe.","date":"Wed, 20 Mar 2019 19:36:00 +0200"},{"id":"3824","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921873","title":"Kaja Kallas otsib riigikogulaste seas liitlasi","link":"https:\/\/www.err.ee\/921873\/kaja-kallas-otsib-riigikogulaste-seas-liitlasi","description":"Reformierakonna esimees Kaja Kallas \u00fctles intervjuus \"Ringvaatele\", et otsib riigikogus liitlasi, kes h\u00e4\u00e4letaksid Keskerakonna, Isamaa ja EKRE valitsuse vastu.","date":"Wed, 20 Mar 2019 19:35:00 +0200"},{"id":"3825","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921870","title":"Padise alistas Mella viie v\u00e4ravaga","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921870\/padise-alistas-mella-viie-varavaga","description":"Naiste k\u00e4sipalli Eesti meistriv\u00f5istlustel kohtusid t\u00e4na Reval-Sport\/Mella ja Reval-Sport\/Padise, m\u00e4ngu v\u00f5itis 30:25 Padise naiskond.","date":"Wed, 20 Mar 2019 19:33:00 +0200"},{"id":"3826","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921869","title":"Trump: USA imporditollid Hiina kaupadele j\u00e4\u00e4vad esialgu kehtima","link":"https:\/\/www.err.ee\/921869\/trump-usa-imporditollid-hiina-kaupadele-jaavad-esialgu-kehtima","description":"USA president Donald Trump v\u00e4listas kolmap\u00e4eval v\u00f5imaluse eelmisel aastal Hiina kaupade impordile kehtestatud k\u00f5rgete tollimaksude t\u00fchistamisest s\u00f5numiga, et need j\u00e4\u00e4vad veel \"arvestatavaks perioodiks\" kehtima.","date":"Wed, 20 Mar 2019 19:30:00 +0200"},{"id":"3827","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921992","title":"T\u00c4NA OTSE | Hooaja viimast MK-etappi Oslos alustatakse naiste sprindiga","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921992\/tana-otse-hooaja-viimast-mk-etappi-oslos-alustatakse-naiste-sprindiga","description":"Laskesuusatamise MK-sarja viimasel etapil Norras Oslos on esimese alana kavas naiste 7,5-kilomeetrine sprint. \u00dclekandele saab kaasa elada ETV2 ja ERR-i spordiportaali vahendusel alates kella 17.15-st. V\u00f5istlust kommenteerib Alvar Tiisler.","date":"Thu, 21 Mar 2019 10:23:00 +0200"},{"id":"3828","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921987","title":"May s\u00fc\u00fcdistas erakorralises k\u00f5nes rahvasaadikuid Brexiti venimises","link":"https:\/\/www.err.ee\/921987\/may-suudistas-erakorralises-kones-rahvasaadikuid-brexiti-venimises","description":"Briti peaminister Theresa May tegi kolmap\u00e4eva \u00f5htul erakorralise avalduse, milles andis teada, et on rahva poolel ning s\u00fc\u00fcdistas rahvasaadikuid Brexiti-protsessi venitamises. Neljap\u00e4eval kohtub ta aga Br\u00fcsselis toimuval \u00fclemkogul EL-i liidritega, kellelt ta on palunud Brexiti t\u00e4htaja pikendamist 30. juunini.","date":"Thu, 21 Mar 2019 10:17:00 +0200"},{"id":"3829","guid":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921980","title":"Rahvakultuuri Keskus tunnustas p\u00e4randikandjaid","link":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921980\/rahvakultuuri-keskus-tunnustas-parandikandjaid","description":"20. m\u00e4rtsil toimus Tallinnas, Kultuurikatlas p\u00e4randikandjate ja \u2013hoidjate t\u00e4nus\u00fcndmus \"P\u00e4rand elab!\", kus oma kogukonna vaimset kultuurip\u00e4randit esitlesid kogukondade eestvedajad \u00fcle Eesti. T\u00e4nu\u00f5htul tunnustati p\u00e4randihoidjaid ning neid, kes kogukondade vaimse p\u00e4randi on kandnud Eesti vaimse kultuurip\u00e4randi nimistusse.","date":"Thu, 21 Mar 2019 10:11:00 +0200"},{"id":"3830","guid":"https:\/\/novaator.err.ee\/921985","title":"Tehnoloogia areng muudab \u00fclikoolid br\u00e4ndimasinaks","link":"https:\/\/novaator.err.ee\/921985\/tehnoloogia-areng-muudab-ulikoolid-brandimasinaks","description":"Ameerika \u00dchendriikide eliit\u00fclikoole h\u00f5lmava skandaali valguses paistab, et infoajastul kaotavad inimliku pingutuse v\u00e4\u00e4rtus ja teadmiste tegelik omamine t\u00e4htsust. Seda asendab \u00fcha enam kuvand ja oskus end turundada, vahendab R2 tehnikakommentaaris Kristjan Port.","date":"Thu, 21 Mar 2019 10:10:00 +0200"},{"id":"3831","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921988","title":"Elering teenis mullu 18,6 miljonit eurot puhaskasumit","link":"https:\/\/www.err.ee\/921988\/elering-teenis-mullu-18-6-miljonit-eurot-puhaskasumit","description":"Riigile kuuluv elektri p\u00f5hiv\u00f5rke haldav Elering teenis mullu 144,8 miljoni euroni ulatunud tulude juures 18,6 miljonit eurot puhaskasumit, mis on aasta varasemaga v\u00f5rreldes 1,5 miljonit eurot enam.","date":"Thu, 21 Mar 2019 10:10:00 +0200"},{"id":"3832","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921983","title":"ERR-i teleuudised kell 9:00","link":"https:\/\/www.err.ee\/921983\/err-i-teleuudised-kell-9-00","description":"","date":"Thu, 21 Mar 2019 10:09:00 +0200"},{"id":"3833","guid":"https:\/\/menu.err.ee\/921982","title":"Georg Otsa s\u00fcnniaastap\u00e4eval saadetakse r\u00f6\u00f6bastele nimeline tramm","link":"https:\/\/menu.err.ee\/921982\/georg-otsa-sunniaastapaeval-saadetakse-roobastele-nimeline-tramm","description":"Tallinna Linnatranspordi AS j\u00e4tkab eelmisel aastal alustatud muusikatrammide projekti ja saadab t\u00e4na Kadrioru luigetiigi l\u00e4histel asuvalt r\u00f6\u00f6basteelt liinile legendaarse laulja ja n\u00e4itleja Georg Otsa m\u00e4lestuseks nimetatud trammi.","date":"Thu, 21 Mar 2019 09:47:00 +0200"},{"id":"3834","guid":"https:\/\/sport.err.ee\/921981","title":"Eesti maadleja v\u00f5itis T\u0161ehhis toimunud turniiri","link":"https:\/\/sport.err.ee\/921981\/eesti-maadleja-voitis-tsehhis-toimunud-turniiri","description":"T\u0161ehhis Chomutovis toimunud kreeka-rooma maadluse turniiril juunioridele v\u00f5itis nelja mat\u0161iv\u00f5iduga esikoha Ranet Kaljola (-77 kg, MK Nelson\/Tallinna Spordikool).","date":"Thu, 21 Mar 2019 09:44:00 +0200"},{"id":"3835","guid":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921967","title":"Kinos S\u00f5prus toimub 1970. aastate Briti autorikino retrospektiiv","link":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921967\/kinos-soprus-toimub-1970-aastate-briti-autorikino-retrospektiiv","description":"15. aprillil alustab kinos S\u00f5prus eriprogramm \"Jumal, kaitse Inglismaad!\", mille raames tulevad n\u00e4itamisele seitse Briti autorifilmi 1970. aastatest. Vaatajate ette j\u00f5uavad linateosed teiste seas Stanley Kubrickult, Ken Loachilt ja Mike Hodgesilt. Programmi on kokku pannud Mart Rummo.","date":"Thu, 21 Mar 2019 09:40:00 +0200"},{"id":"3836","guid":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921970","title":"Galerii: selgusid Kopli kaubajaama visiooniv\u00f5istluse v\u00f5itjad","link":"https:\/\/kultuur.err.ee\/921970\/galerii-selgusid-kopli-kaubajaama-visioonivoistluse-voitjad","description":"Tallinna Arhitektuuribiennaali visiooniv\u00f5istlusele \"Uued elukeskkonnad, uued iluvormid\", millega otsiti lahendus Kopli kaubajaamale, laekus 80 t\u00f6\u00f6d \u00fcle maailma. V\u00f5itjaks osutus aga t\u00f6\u00f6 nimega \"Lines Rehab\".","date":"Thu, 21 Mar 2019 09:36:00 +0200"},{"id":"3837","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921978","title":"Otse kell 12: valitsuse pressikonverentsil Saar, Simson, Sikkut ja Kiisler","link":"https:\/\/www.err.ee\/921978\/otse-kell-12-valitsuse-pressikonverentsil-saar-simson-sikkut-ja-kiisler","description":"Valitsuse iganeljap\u00e4evasel istungij\u00e4rgsel pressikonverentsil osalevad neljap\u00e4eval peaministrit asendav kultuuriminister Indrek Saar, majandus- ja taristuminister Kadri Simson, tervise- ja t\u00f6\u00f6minister Riina Sikkut ning keskkonnaminister Siim Kiisler. Kell 12 algavat pressikonverentsi saab otsepildis j\u00e4lgida portaalis ERR.ee.","date":"Thu, 21 Mar 2019 09:33:00 +0200"},{"id":"3847","guid":"https:\/\/www.err.ee\/921991","title":"ERR-i teleuudised kell 7:00","link":"https:\/\/www.err.ee\/921991\/err-i-teleuudised-kell-7-00","description":"","date":"Thu, 21 Mar 2019 08:23:00 +0200"}]